為何香港大部份雲吞麵都是垃圾？

上個po講得唔清楚，今次再清楚d

麵質: 大部份都係一pat野，彈牙得幾間。同埋好多時食落去有浸鹼水味，好撚苦。而河粉好多時煮出黎一pat野咁樣，又唔夠滑

配料: 雲吞黎講得麥文記有d變化，夠爽口，麥奀記d雲吞比起麥文記就差d。大部份舖頭d雲吞都係垃圾，落成ja胡椒為左辟走蝦個浸腥味同豬肉個浸冰味

湯底: 毫無變化，傳說中嘅大地魚湯都無乜邊到可以食(有嘅話請下面講低)，大部份都係垃圾味精鹼水湯，食到最尾係成口苦(亦即係鹼水味)。所以點解咁多人食雲吞麵要落腩汁，要落辣椒油，就係為左蓋過個浸又苦又寡嘅鹼水味！！(相反日本拉麵對於湯底嘅研究非常認真！)好味嘅話就唔洗辣椒油啦，就係食到又淡又寡先要落辣椒油開胃吊下d味，刺激下味覺。辣椒油係會破壞大地魚湯嘅鮮味，但如果本身無鮮味就無所謂啦。

裝修格調: 表面sell小店，sell人情，sell老字號，實際就係無錢裝修，有錢裝修個d都無乜品味，整到成間翠華咁，土豪味重。成間舖頭d烏蠅呀，甲由呀周圍走。坐又坐得唔舒服，好多時宿埋一舊坐，逼到好似食緊對面d口水咁樣

份量: 太細，唔夠我食下午茶。

開咁多個POST做咩

因為之前講得唔清楚

呢個係舊時廣東人o既傳統
以前d面店講o既係「一乾三濕」
即係麵、湯、茶、汁 四樣
無論你食雲吞麵 雲吞撈麵 都一定要上齊呢四樣
如果你食撈麵 最正宗最傳統o既食法應該係先飲茶漱口
之後加醬油落兜湯度 食幾啖麵 含一啖湯
一野噴落個小二身上
「屌! 咁難食點食呀! 」

咁個店家就知你係行家 會打番個7折比你

On 9 當有趣
講緊雲吞麵
又唔係撈麵

要認真講，
係咁的，
雲吞麵係60-00年代，
係麵界的主流。
當時的人比較慳家，係街的食麵唔會食到太貴，所以雲吞麵係當時的代表，自然要整得好食。
好遺憾，
而家的年代已經變左。
主角由雲吞，轉左去 牛腩。
點解會係牛腩，有多方面的因素。
原因有好多，例如牛腩的定價可以高過雲吞好多。
市民的消費力高左咁。
樓主提到湯底。
以前麵的湯底要夾雲吞，自然要魚鮮味重。但現在已經不合時宜。
主角係牛腩，湯底反而要豬骨/肉味重的湯底配合。

利申：屋企開麵檔。
有親戚開3間麵檔。

不嬲係巧手野，難整🤷🏻‍♂️
好似係舊時d西關大少最鐘意食
同d囡囡跳完茶舞
唔想太飽就整碗細蓉宵夜

扮LSOC偽哲學撚既5毛，出糧要件計係咁上下架啦！！！

連狗五毛煩膠全部要狠狠屌柒，如果唔係同狼狽為奸無分別

La Salle Old boy都有得扮架咩？

I see

飲食方面好似好多野都關d西關大少事

係呢班友飽食無憂米
食得好奄尖

邊班F5，校長叫乜？？邊個教你中英數RE呢？？

間間個湯底都係果隻味精
食完又口乾
有冇一間係直係自己煮？
d麵仲要咁勁鹼水味
同拉麵比，真係唔怪得雲吞麵登唔上大雅之堂

花生
係大話就好笑

係真係難整
整得好唔知賣幾錢碗好

冷靜，佢係真心膠

條狗撚5毛縮鳩晒啦！！！！

答埋我呢D基本野：

1.一堂幾多分鐘，SummerTime同WinterTime幾點放學？？
2.PB,DB點分？？
3.LSC小食店同Chapel係邊？？

仲Google緊定班緊料砌故仔？？

咁耐1滴都答唔撚到，你地話點解呢？？？

喂 屌你老母 唔係討論就死返出去啦

1) 一堂幾多分鐘:唔記得
winter time: 3點幾囉
summer 12點幾1點囉

2) DB嘅人on9 d囉(哈哈因為唔係個個都帶tie章，所以用on9程度分係最準確)

3) chapel 係一樓有個，五樓都好似有個
小食店咪tuck shop 囉，係花園隔離個藍球場隔離

到我問你喇:
傳說中嘅LG3係點樣去同埋係D咩野黎？

拉麵都坐低$80一碗
雲吞麵整得好食，間餐廳又present得好
一樣可以收到呢個價，何況$80的拉麵都好多地方唔係整得好食

2) 2008-2009年度有個學生係CHAPEL個邊條樓梯到跌左落黎，究竟佢係第幾層樓跌左落黎？究竟佢腳落地先定頭落地先？佢之後癱左定死左？

Summer放12點幾1點？？？黃撚晒啦仆街冚家鏟5毛！！！！

識去LG3未 ？

5毛隊狗幫拖？？？！！

大家巴絲小心，近排共狗好中意搵5毛扮中鏟，扮專業港豬，扮名校以求加強其KOL影響力！！！！

當我無問過呢條，事關校譽

香港D舊茶記麵鋪永遠都好污糟,牆角電製位永遠黑色一PAT PAT

true

係呀屌

你老母就5毛呀 on9

屌你老母屈鳩我五毛 出黎隻揪呀

你日日放學咁多年都唔記得放幾點學，拋乜鳩LG3丫！！！

時間地點你定 你留低個email 我放工聯絡你

你未食過荔枝角道麵站啫

what is that

係邊等你？？？

不過我而家屌緊你老母老婆 ，遲D先到！！！

summer咁短鬼記得咩

懷念楊記

唔好轉移話題啦垃圾 乜撚野屌緊我老母老婆 講野咪撚咁小學雞 你留低email 我一陣覆你隻揪件事

最少50蚊，食完半飽不飽

教唆犯刑事，已報警！！

大地魚湯，元朗冬菇亭

屌 原來係個弱智 唔好報求求你 一陣警察叔叔話我恰弱智

又鳩縮嗱GoodBoy？？？

鹼水味唔係正常咩

唔係
高質嘅無乜鹼水味

好食雲吞麵

留啦屌你老母 淆？

睇你都係"Now"仔種5毛狗，細蓉冇鹼水叫高質？？？

雲吞麵百科｜點解雲吞麵大陣鹼水味師傅：走鹼走得唔好| 2016-12-13 - 蘋果日報
› etw › article

實比人當五毛，但廣州啲雲吞面普遍比腥港好食

"大陣"點解？？？

仲有，毒果搵既"師父"？？？

麵條方面，傳統做法是自家製竹昇麵，麵粉、鴨蛋和鹼水為原材料，經過按 「撈粉」、揉麵團、坐麵和切麵等工序而製成麵線和雲吞皮，務求做到爽口彈牙，少鹼水味為佳。

留名睇隻揪

獵毛癲佬又新添一員猛將

以前食細蓉唔係淨係食雲吞
係個生麵
好味又彈牙
而家唔多地方做到

裝過修？
依家唔好食

當年一堂7個字日日返都唔記得？？？你真毛滋，定扮白癡？？？？

點呀5毛狗？？過左成2個鐘F5邊班乜Sir乜Miss都收唔夠料吹呀？？？

自爆咩 ？

知上堂時間黎托7，知完又唔會快d過

雲呑麵首推麥文記啦

痴線佬入黎搞事

忠記（麥奀）

點呀，查到點去LG3未呀

一人少句啦屌，同門鬩牆，有乜謂？

你唔撚係信佢同門呀？？？屌你日日返足幾千日學唔知上堂幾分鐘Summer放點幾？？？

生麵一定會有鹼水味，只係有d鋪頭係會將d麵擺放一日去鹼，所以你先有時會食到冇鹼水味既麵。

所以某程度上，間鋪越好生意，d麵既鹼水味就越重。

你條5毛做過蝗校工part-time定啦？？？

我答你啦，有兩條路，其一係Track近碧華有入口 ！！

上海街龍記先高汁

超正解！！！

仲有大地魚湯係要黎夾鹼水面既，不過Now種支那蝗做十世新廣東人都唔撚會明架啦！！！！

基本上只有朱紅一帶先食開鴨蛋尤其鹼水面，支中食雞蛋面，北蝗就一食蛋做既面就屌，因為食開齋面粉面(山番種嘛)！！！！

超正解！！！

仲有大地魚湯係要黎夾鹼水面既，不過Now種支那蝗做十世新廣東人都唔撚會明架啦！！！！

基本上只有朱江一帶先食開鴨蛋尤其鹼水面，支中食雞蛋面，北蝗就一食蛋做既面就屌，因為食開齋面粉面(山番種嘛)！！！！

痴撚線

車仔麵就係貪佢平
40蚊碗我食其他仲好啦

睇左咁耐都無大地魚湯底

屌咪騎劫個post啦上面班on9仔,睇到頭痛

仲有其實怕食鹼水味咪落幾滴紅醋囉，間間鋪頭都有架喇...

戇鳩，都唔撚係討論嘅 幾版紅色大字 此po已完

肥仔記嗰啲係魚蛋粉

邊間麥奀先好食

其實我覺得很難吃！
很淡！很硬！

好食就得啦
雲吞麵啲麵、雲吞皮，如果來貨水準係好，又能節省成本，點解唔可以用？
啲麵咁幼，雲吞皮咁薄，要用機器整，一般舖頭邊有咁多地方
香港都有上海拉麵，麵係現場拉，水餃係廚房包，都賣得唔貴

每個細節都慳啲最後只會變成一碗垃圾

呢度係時事台，唔係飲食台

心態問題，愈來愈同中國人果種做事馬馬虎虎嘅敷衍
香港本身有唔少麵廠，問題係麵店或麵家肯唔肯入價錢比大陸貨高嘅優質嘢

雲吞麵舖啲蝦、肉、菜都係交貨嚟架啦
其實最緊要同供應商夾得嚟
點解咁多雲吞麵舖都咁難食？除咗個廚唔同之外，可能就係佢地冇呢啲門路，蝦冇咁正，肉冇咁靚，菜冇咁揀手

...最好食個幾間全部都係自己有廠㗎喎，入貨唔靚係咪玩鳩自己